* * * * 5 snelheden door vier en een half."
met zulke stukjes werpende en rollend omhoog uit de diepten van zijn geest, de gevangene liep sneller en sneller, obstinaat tellen en tellen; en het gebrul van de stad veranderd in zoverre--dat nog gerold in zoals dof trommels, maar met de huilt over uwe ellendigheden van stemmen die hij wist de deining die uitstegen boven hen.
II.
De slijpsteen Tellson's Bank, gevestigd in Saint Germain Wijk van Parijs, werd in een vleugel van een groot huis, benaderd door een binnenplaats en afgesloten van de straat door een hoge muur en een sterke gate.
Het huis behoorde tot een geweldige edelman die leefde in totdat hij maakte een vlucht van de onlusten in zijn eigen cook's jurk en kreeg over de grenzen heen.
